早點下班吧！歐洲研究：太過努力工作會傷害職涯、身心

英國倫敦大學一項最新研究指出，過度努力工作將會對職涯與整體健康產生負面影響，工作過程太辛苦，可能比工時長還更有害。研究人員表明，為了避免倦怠，請多利用休息和下班時間，並在最有效率時嘗試工作，重要的是，不要總是把自己推到極限。

據INSIDER報導，英國倫敦大學與ESCP歐洲高等商學院科學團隊發表研究，這些數據來自36個歐洲國家的5萬1895名員工，涉及多個產業。研究人員探討加班與「工作強度」的影響，結果發現，付出過度的努力是有害的，「從業者與政策制定人員都很擔憂長時間工作的問題，但我們的研究指出，工作強度（即每個單位時間的努力量）可能是更迫切的問題。」

研究顯示，長時間保持在過度操勞狀態的員工身心狀況較差，即使他們為了升遷、加薪而不斷付出，他們也會想問，「額外的努力真的值得嗎？」但往往他們把自己逼到最緊，可能還是沒被老闆所看見。

ESCP歐洲商學院管理學助理教授阿潔洛（Argyro Avgoustaki）與高級講師漢斯（Hans Frankort）表示，「我們有點驚訝的發現，不論是加班還是工作強度，都無法預期能為員工帶來積極的成果。」兩位都認為，員工若想要減少工作過度所產生的負面影響，便是利用休息時間來恢復身心的健康，員工擁有的自由越多，工作的方式也更多元，而且會更有效率。

阿潔洛與漢斯提到，業主應承擔更多責任，讓員工獲得更多的自由，並意識到將職員推向極限所發生的「長期侷限性」，讓員工太過操勞，反而會削弱產能。

知喇，阿媽係女人。

老貓:工作?不了.

send俾你老細睇 應該可以即刻收工tim

唔洗做仲好, 退休嘆世界

終於搵到個英國研究係覺得有用

要返工, 不了

20蚊張同你講 你試下用你個套做飲食比我睇係有盈利

香港一日係廿蚊張呢班老而不話事

一日都冇運行

唔做咪最舒服